---
title: Follow up Survey Persepsi Wartawan Indonesia Terhadap Islam - Mentoring 25 Januari 2013 
date: 2013-01-25
categories:
- laporan
- mentoring
- Pantau
---

     Dari Siska Doviana kepada Imam Shofwan via surel subyek: Surat Resmi Untuk Yayasan Pantau Mengenai Tenggat Waktu Laporan Hibah Termin II dan Penyelesaiannya


Mas Imam dan Tim Pantau yang baik, Terkait berakhirnya hibah Cipta Media Bersama, terlampir adalah surat resmi permintaan dari Wikimedia Indonesia untuk kepastian tenggat waktu dan penyelesain laporan Termin Hibah II.

Surat ini juga akan dikirimkan via pos. Namun untuk memudahkan saya salin tempel juga isinya disini, selain lampiran.

Salam,


Jakarta, 24 Januari 2013

Kepada YTH:
Bapak Imam Shofwan
Pantau
Jl Raya Kebayoran Lama 18-CD,
Grogol Selatan, Kebayoran Lama,
Jakarta 12220


Perihal: Permohonan Resmi Wikimedia Indonesia untuk Yayasan Pantau
mengenai Tenggat Waktu Laporan Hibah Termin II dan Penyelesaiannya

Bapak Imam Shofwan yang baik
Berdasarkan rapat organisasi penyalur hibah Cipta Media Bersama pada
tanggal 15 Januari 2013, telah diputuskan bahwa program Cipta Media
Bersama yang didukung oleh Wikimedia Indonesia akan berakhir pada
bulan Maret 2013.

Wikimedia Indonesia telah menerima laporan naratif dari Yayasan Pantau
dan laporan keuangan untuk Termin I pada tanggal 11 Desember 2012.
Kini kami butuh kejelasan mengenai waktu (tanggal/ bulan/ tahun)
tenggat akhir Lembaga Bhinneka akan menyelesaikan laporan naratif dan
laporan keuangan untuk Dana Termin II yang apabila dijumlah dari saldo
sisa sebelumnya mencapai Rp. 126.030.189,- (Seratus Dua Puluh Enam
Juta Tiga Puluh Ribu Seratus Delapan Puluh Sembilan Rupiah)

Surat ini adalah permohonan tanggapan untuk tenggat waktu penyelesaian
laporan keuangan dan laporan naratif dana termin kedua, yang
diharapkan ditanggapi dalam waktu empat belas hari dari waktu surat
ini dikirim.

Kami sarankan tanggapan juga termasuk narasi singkat, apabila ternyata
dana tersebut mengalami sisa, maka Yayasan Pantau memiliki rencana apa
dalam menggunakan dana tersebu. Wikimedia Indonesia meminta anggaran
untuk dana sisa tersebut sebelum 8 Februari 2013.

Hormat saya,

Balasan

    Dari Imam Shofwan kepada Siska Doviana via surel subyek: Surat Resmi Untuk Yayasan Pantau Mengenai Tenggat Waktu Laporan Hibah Termin II dan Penyelesaiannya


Mbak Siska yang baik, Sebelumnya saya ada revisi sedikit soal paragraf kedua, di sana ada nama yayasan bhennika. Sampai saat ini untuk kegiatan termin kedua, yaitu: Peluncuran hasil survey 2012, jadwalnya: tanggal 3 Febuari di Riau, tanggal 10 Febuari di Pontianak dan tanggal 17 Febuari di Manado. Untuk dua peluncuran lagi di Jogja dan di Bali akan dilaksanakan pada bulan Maret 2013.

Untuk laporannya bisa kami cicil mulai akhir febuari, dan akhir maret saya rasa bisa selesai laporannya. Saya rasa tenggat untuk Wikimedia meminta anggaran dana sisa belum bisa kami penuhi, karena sebagian besar kegiatannya berlangsung setelah tanggal itu.

Terima kasih. Salam, IS

-- Imam Shofwan
Balasan

    Dari Siska Doviana kepada Imam Shofwan via surel subyek: Surat Resmi Untuk Yayasan Pantau Mengenai Tenggat Waktu Laporan Hibah Termin II dan Penyelesaiannya


Halo Mas Imam, Terima kasih untuk revisi paragraf duanya, saya sampai cek lagi angka yang tertera disana, dan untungnya angkanya benar.

> dan akhir maret saya rasa bisa selesai laporannya. Untuk bagian ini, suratnya mempertanyakan tenggat akhir penyelesaian hibah laporan kedua, sehingga saya minta untuk spesifik menyebutkan tanggal/ bulan/ tahun. Apabila dirasa akhir Maret adalah "kira kira", saya sarankan Mas Imam memilih satu tanggal dimana laporan keuangan dan laporan naratif pasti sudah bisa selesai tanpa kendala keterlambatan lagi (contoh: Kamis, 4 April 2013)

Apabila Tim Pantau telah menyepakati tanggal, saya pikir tanggal yang sama telah diketahui sisa dana berapa, sehingga jawaban surat resmi - yang saya harap dijawab dengan surat resmi lagi disertai dengan tanda tangan (hitam diatas putih) - adalah anggaran sisa akan di lampirkan pada tanggal tersebut.

Terlampir surat yang telah direvisi.

Salam dan terima kasih, semoga sukses pengumuman hasil surveynya.

-- Siska Doviana 
